【移交逃犯】黃國健獻計釋商界憂慮：涉巨大商業罪行才移交

【移交逃犯】黃國健獻計釋商界憂慮：涉巨大商業罪行才移交

政府建議修訂《逃犯條例》，將條例擴大至中國內地和台灣適用，惹來民主派反對和商界憂慮。行會成員、工聯會立法會議員黃國健建議，提高移交逃犯門檻，由中國最高法院要求才能啟動移交程序，至於經濟罪行方面，他認為可訂明涉案達某一個金額，才需要移交。

對於泛民多番到台灣遊說，港區全國人大代表、工聯會會長吳秋北批評泛民將事件政治化，「想要令件事好恐怖」，他指出涉及列明的46項刑事罪名才需移交，強調當中不包括政治罪行，「包庇佢哋就令犯罪分子逍遙法外」，批評泛民並非從巿民安全和社會安定出發，直言：「純粹為政治目的不要得。」

工聯會今日於藍田舉行選民登記啟動禮，吳秋北、全國政協委員、理事長黃國、黃國健、立法會議員麥美娟、陸頌雄和何啟明亦有出席。

黃國健表示，修訂《逃犯條例》是香港內部事務，修例緣於法例有漏洞，令在外地犯法的港人可以逍遙法外。他表示有聽到商界的憂慮，認為這些憂慮並非不能彌補，建議提高移交逃犯門檻，由中國最高法院要求才能啟動移交程序。至於經濟罪行方面，他認為可訂明涉案達某一個金額，才需要移交。他表示該黨有機會會就修例與政府會面，屆時會提出這些建議。

咁都好信